[牢騷]反社會心態

我明白現今社會真係好令人失望，垃圾政府，傳媒不能盡信，而且又多content farm，令到我地對所有野都會起疑心。
社會有不同聲音實屬正常，但點解每每有咩件事發生，就有人第一時間出嚟爭辯而且先入為主語帶肯定。 唔係話唔比發表個人意見，但都唔需要排斥其他諗法啫。 再者有啲咩都拿口德做盾，同理心係咪咁唔值錢？我自問都唔係啲咩大愛之人，只係帶有幾分人性而已。經常見到一大班人不斷不付責任地reply時都會令我覺得對呢個社會好失望（我太認真鳥），下下都用咁嘅心態呢個社會又點會進步呢？對身邊嘅事有適當嘅懷疑係好，唔好比機會自己做愚民，但一單半單新聞你估啱咗叻一次又如何？估錯嘅話到時你選擇點樣去面對？係咪當無事發生自己無講過無人睇到就無問題呢？網絡係自由地，講咩都得，不過不付責任得太多的話出返現實世界應該都唔見得會有良知吧。

講到1999，純粹探討同發下牢騷，無須偏激。

我幾時有話過單新聞準確無誤呢？

我係針對一啲不付責任嘅留言唔係對事情可信程度嘅懷疑

單案我哋都係分析下 發現有疑點 唔係口唔口德嘅問題

理性思考先係正確，太感性會有主觀想法

好人同壞人都係一線之差
甚至可以話係觀點與角度

理性討論
估錯又如何 網絡本來就唔需要負責任 犯法另計

另外 提及到社會進步 進步根源本來就在於思考同質疑事物嘅本質 到發現缺憾從而改善 對於假膠言論你自己都識講你太認真 咁你又何苦呢

加上 討論嘅時候雙方如果毫無立場 何來意見上同知識上嘅交流 你都識講啦 咁懷疑本來就係對事情本身或者對方意見立場不一致或者不認同 先入為主我覺得好正常 只在乎與討論過程心態係封閉定開放

你認為網絡世界反映出現實生活 兩個可能性一係你冇出過街 一係你唔係生活係我地所認知嘅世界

可能有d係分析下
但有更多係咸濕垃圾留言

我諗你誤會我嘅意思，思想雙向係完全明白，問題都唔喺係你估咩答案，係嗰種排斥他見嘅心態，你有論點想點講都可以，但盲反就真係好難溝通。況且話雖上網唔洗付責任，只不過假膠變成一個意識形態，亦唔見得對個社會有咩好處。 可能真係假膠氾灠，係我太認真。

另外我覺得一個人嘅心智絕對係會影響現實生活，唔係話你出街會立刻發癲，只係呢種心態植根後就好似慢性服毒久而久之出現既後果。

其中主要我都係咁覺得，大家做sherlock我唔care的。

補多句，我知高/連登不嬲都係咁，所以先講明係發牢騷post

唔捐血又反社會
唔支持gay佬又反社會
唔包容中國人同蝻又反社會

咁計法全香港好多人都反社會

因為唔再相信呢個社會

唔係反社會,正常有腦既人會好似你咁諗咩

香港太多精神有問題， 心理唔正常嘅人